[重開][愛情][校園](愛上你系列第一輯)愛，或者是一種守護

作者筆名:百變身蹤
Facebook 粉絲頁:

簡介
經過了沉悶的暑假，終於回到學校，但…這一年，我會渡過得快樂嗎?，或許可以遇到自己的女神吧!，沒錯…在這一年，我的女神終於出現了，還是鄰座的關係，但…為什麼會有一個男生說是她的未婚夫，不一定不是這樣，我要爭她回來!

序章
「銘，過了整個暑假你好像什麼都沒變呀!」後面傳來一把聲音，回頭看，才知道是自己的好朋友—關新賢的聲音，究竟是想讚我或是怎樣的，說得明白些好吧!

「那你…」正當我想說話的時候，突然一把女聲傳來，是什麼人打斷我的說話!

「等埋我呀!」原來是他的妹妹，又說是她的好哥哥，幹嘛拋下她自己一個走呢?

「叫你不要跑來，傻瓜!」新賢輕輕在她的頭上敲了一下，他們的感情真的很好。

「現在是什麼時候?」我們都在說話，差點不記得這天的上課時間提早十五分鐘!

「快跑呀!」看了手機一下的女生，馬上大叫道，難道已經差不多遲到了嗎?

「呼，終於回來了!」我和他們兩個笑了笑，便一步步走回自己的班房，希望今年不要和一個沒有話題的人坐就好了，畢業已經是中四，接下來三年或許是他…

「sorry!」一把溫柔女生的聲音突然在我耳邊響起，究竟她是一個怎樣的女生?

「這個位置沒有人坐的?」她指著我旁邊的空位問道，當然沒有人啦，不介意吧!

「沒有沒有，請坐!」我好像一個狗公似的樣子，馬上起來幫她拉開椅子。

「唔該!」她回應我的聲音令我心都甜了，希望我一整年都可以和她一起坐就好。
鈴鈴鈴鈴…，學校的鐘聲響起，代表我今天的運氣真的是不錯，快點放學就好。

「大家好，我叫陳老師，是你們的班主任，而且是你們的中文科老師!」一個不知道是怎樣的老師在介紹自己，但我根本就不想知道你的事，快點點名吧!

「唔該!」那把女生的聲音又在我的旁邊響起，呀，她是坐我旁邊的，當然是…

「請問你有帶原子筆嗎?」什麼，這名女生什麼都沒帶回來嗎?，這樣大頭蝦的!

「當然有，你等我一下!」幸好的是，我每個袋子內都會有一個細細的筆袋!
就這樣，我們的交流開始變多，三小時內，關係由陌生人變成一對好好的朋友。

「德銘!」放學的時候，後面傳來這把女生的聲音，令我連自己的腳都控制不了。

「什麼事?」看到她好像很虛弱的情況，難道她這天才"黎m"，不會吧，但是…

「可不可以送我回家?」她這個時候問我這個問題，當然是求之不得，不過…為什麼會叫我這個認識不到一天的男生送她回家的，她的女生朋友呢?，應該不會…

「當然可以!」我一步步走到她的身邊，一步一步扶她前進，不過她的家是在?

「我的家是龍達樓602室!」她突然說出自己家的位置，真的是想我把她送回家?

「好!」我聽到後馬上向前走，但卻忘記她已經連走路的力都缺乏，所以便…
我第一次背的人，第一次感到有股暖流從背部傳來的人，就是這令我心動的女生。
叮叮叮…，回家後，我便聽到有個不知名的鈴聲響起，是什麼人傳來的訊息?

「多謝你送我回家，明天見。」已經看到那個女生的訊息，呀，應該是叫謝樂甜…

「不要說太多，早點睡吧，明天見。」在最後，我打上兩個鍚鍚的圖案，這是…
經過這天的經歷，這個女生…在我心內的位置究竟是什麼?，朋友?，又好像不只這麼少的位置，好兄弟?，又不是這種感覺，難道是…一個對女朋友的照顧?

樓主的話:希望睇到呢個故既朋友可以 發表下感想呀,意見之類,作者會睇到架,亦會回覆

推一推

第一章:遇見你 1
鈴鈴…，鬧鐘的聲音把我吵醒了，剛剛那個是夢?，或是真有其事，我也不知道。

「仔，快點起來啦，今天是新學期的開始，不要遲到呀!」這個時候傳來一把女聲，是我的媽媽，大家都知…每年的開學日，不是你緊張，而是你的媽媽。

「好啦，我已經起了床!」我立即回應媽媽，希望她不需要更加大聲地呼喚我。

「下來吃早餐!」究竟她今天發生什麼事，平常都不會為我煮早餐的，難道…

「今晚我有約，你自己搞定吧!」真的沒猜錯，這個媽媽每次有事，就這樣對我…

「隨便!」我輕輕回應她後，便吃完整個早餐，準備出門，卻回想起昨晚的夢。
經過十五分鐘的車程，我終於回到學校附近的位置，不過…我一路想昨晚的夢一路向前走，不經不過，好像已經回到學校，不知道…我會不會和女神同班呢?

「食得未!」突然聽到這個叫聲，都已經知道是我的同班同學和好朋友—關新賢。

「叫你不要這樣叫我啦!」我向他的手臂打了一下，怎樣他一個閃避，差點打到…

「小心!」聽到一把女生聲音，我立即縮手，那個女生，就是他的妹妹，那即是…

「快點回班房啦，差不多遲到!」她大叫一聲，這…不就是和夢中所見的一樣?

「一會兒小息再見!」和她分開的時候，就聽到一句這樣的東西，難道今天是…

「今天不是半天的嗎?」這句令新賢的口開到很大，難道今天不是開學的第一天?
鈴鈴鈴…，這個時候卻已經響了上課的鐘聲，那我的女神呢?，去了什麼地方。

「請問…」這時候一把熟悉的聲音響起，這是…，我的女神終於來了，就一定要…

「關新賢同學!」這個時候老師叫到朋友的名字，我就知道下一個是我，但…

「趙德鉻同學!」現在這個時間，相信都不是和女神交談的時候，所以我便大叫

「到!」先回應老師，再想想應該怎樣和女神溝通，今天一定要拿到她的電話。
幸好今天是全日的，但是…我卻沒有帶夠錢外出，所以午膳的時候沒吃太多東西!

「德鉻，你今天幹什麼，好像有點不妥似的。」一個女同學問道，她是什麼人?

「婷婷，你還在做什麼，快點過來幫手。」另一個女生叫道，原來她叫婷婷。
還未到上課的時間，就讓我睡一睡，沒吃足東西又沒有足夠的睡眠，我會死的。

「喂喂，快點起來!」突然給一把女聲喚醒，應該就是我女神叫我的，這個時間…

「你回來啦，我等得你好苦…」雖然我很想說出這句說話，但是卻說不出口。

「謝謝!」只是這樣的一句，就要回到上課的節奏，但第一天沒什麼事情可以教…

「我想問…」這個時間聽到她的聲音，難道好像夢入面一樣，她沒有帶筆…

「你有沒有筆芯，原來我已經沒有筆芯，但我忘記買…」她的樣子有點想哭。

「傻瓜來的，我當然有啦!」我立即從筆袋中拿出一排2H的筆芯，嘿嘿，我不是一個普通的男生來的，應該可以說是一個像女生的男生，因為我什麼的文具都…

「麻煩你!」正當我想繼續沉思的時候，她已經將那排筆芯遞回給我，所以我便…

「不麻煩，你隨時都可以和我談天的，不用陌生。」其實我真的想和她繼續聯天，這個真的是我的女神，所以便想繼續和她談天…，但看到她是一個讀書型的女生。

「唉，應該今天都不會有她的電話的。」我的心內想到這個時候，好像下課了。
鈴鈴鈴…，現在已經下課，希望不要有什麼事發生，我真的想回家去打機…

「你…」她的聲音又響起了，難道她真的想我陪她去買…，不會的，不會的…

2.
「是!」雖然我真的不知道她想做什麼事，但是身為我女神，一定要回應她的。

「不知道你可不可以和我一起去買…」不會吧，真的想我和她去買那排小小的…

「當然沒問題，那現在一起走吧!」雖然我知道拋下自己的兄弟是不應該，不過…
嘟嘟…，一出學校門口，已經聽到一下下的鈴聲，知道新賢已經Whatsapp了我。

「你去了什麼地方?」後面有兩個黑面的符號，這令我已經知道他的怒氣去到…

「你有事要做嗎?」她看到我的樣子，好像已經猜到這個Whatsapp是什麼內容。

「不是，我們快點行吧，因為我怕遲了太多人。」嘿嘿，其實我都算是半文青，每天都在書局或圖書館逗留，但宅男的心態，也有一半是這樣子，不過…

「就這排吧!」她二話不說地帶起一排2B的筆芯，那排不是比較淺色的嗎?

「你確定是這排?，話說這是比較淺色的，如果要深色的話就要2H了!」我立即拿起另一排2H的筆芯，走到收銀處前，向她招手，希望可以和她一直聯天下去。

「麻煩你了，其實我都想買另一排，一起比錢吧!」當她想拿出一張銀紙時，我拿出一張會員卡，這…可以令她節省幾蚊，但這…應該可以令她有點點心動吧。

「多謝你的意見，明天見!」她已經一蹦一跳地離開大眾，而我…當然跟上去。

「咦，原來你都是住在龍達樓的?」我當然知道她是住在什麼地方，但…不要給她知道我住在什麼地方，因為…我真的想送她回家，知道她住的地方就可以…
嘿嘿，不是你想那種事啦，因為知道她家中的位置，就可以送她回家，去探她!

「送到這裡可以了，明天見!」她的臉上已經泛起了紅暈，是什麼意思呢?

「甜甜，可以這樣叫你嗎?」我立即叫她的名字，希望可以有一個專屬我的稱呼。

「當然可以!」她轉頭向我說道，亦都若有所思地向我臉上吻去…，是吻上來嗎?

「這是我的電話，有時間可以找我聯聯天的，明天見!」她說完這句，已經不知道是不是進了大樓，或是去了什麼地方，不過…已經達到我今天的夢想了。
鈴鈴鈴…，電話響起，這個鈴聲，肯定是新賢打來的電話，不過我是…不會聽的。

叮叮叮…，Whatsapp收到一個訊息，我知一定是他傳來的，因為我沒有試過不聽他的電話，但…我現在心內的訊息很亂，所以需要時間來整理我心內的訊息。

「阿媽，我回來了。」回家後立即叫道，希望得知阿媽在不在家，但一想起今早的話，就知道阿媽已經不在家，那屋子內…不就只剩我一個，那今晚我要吃什麼…

「呀，要輸入她的電話號碼!」我立即想起這件事，希望可以立即聯絡她。

「今晚吃什麼才好呢?」一邊輸入她的號碼，一邊在腦子內想想今晚吃什麼。
叮叮叮…，又是一陣鈴聲響起，不過這種鈴聲…好像是一個新傳來的訊息。

「你是不是德銘?」是她的名字…，究竟…她是怎樣知道我的電話號碼，不過…

「是!」我立即回應，真的希望和她談過沒完沒了，不過我相信是找我"攝時間"。
立即和她傳訊息，談了不知道多少時間，我的肚子在抗議，才記起我沒吃過東西。

「應該吃什麼才好呢?」雖然今天不是太冷，所以決定去譚仔三哥吃個酸辣米線。

「德銘?」下樓正想走到三哥的門口，便聽到這令我心動的聲音，她也在這裡?

「那麼巧合的，真的很有緣!」我在心內想著這句說話，今晚她沒人一起吃飯嗎?

「不如一起吃!」希望得知她是不是一個人吃飯，不過她的眼眶好像有點…淚光?
雖然不知道她發生什麼事，但作為…同學的，一定要關心她現在的情況，所以…

2
「要什麼?」進去後，一個員工向我們問道，希望為我們快快下單了結一件事。

「雞肉牛肉，三哥酸和一個大的土匪雞翼。」看她的樣子，應該不會吃太多東西，所以便叫了我平常一個吃的東西後，加了一個雞翼，可以為她的肚子加點力量。

「德銘!」這個時候她說話，究竟她發生了什麼事，我很想知道，不過她會說嗎?

「怎?，要不要叫多一碗米線?」真的想知道她現在在想什麼事，但要先令她冷靜。

「不用了，但你一會兒會不會有時間?」這樣問來，應該是有事情解決不了吧。

「當然有!」不理三七二十一，當然是說有，況且…我一會兒都沒什麼事要做。

「那一會兒和我去一個地方!」她這樣說，應該是有很重要的事發生了不懂處理?
經過了半小時的冷靜時間，我也想不到她究竟有什麼事要哭得這樣嚴重…

「可以了沒?」聽到她的聲音的時候，我已經知道將要得知她發生什麼事的時候。

「不用，你這樣情況，就等我請你!」可以請女神吃多少餐，我也覺得是值得的。

「那多謝!」看到她這個甜美的笑容，已經一笑抵萬金了，可以整晚都不用睡了。
走出三哥後，看到她的樣子好像又開始有不尋常的變化，而且是在談電話的…

「發生什麼事?」雖然只是認識不到一天的時間，但…我們好歹都是朋友來的…

「我的爸爸…」這個時間，我也不知應該說什麼才好，因為我已經猜到是什麼事…

「傻瓜，不要哭，不如我送你回家…」雖然我很想這樣說，不過如果給她回家…
但我的爸媽一定會回家，所以都不能帶她回我家，就這樣說，看看她有什麼反應。

「不要擔心，他一定會沒事的，因為他還要照顧你這個愛哭鬼!」我隨便說了一句，希望她能夠破涕為笑，不過…我好像誤會了她的意思，那她哭的原因是…

「你就是愛哭鬼，其實只是我的寵物死了，不過也多謝你的安慰!」聽到這句說話也安慰了自己的心靈，幸好不是她的家庭有什麼改變，如果有什麼改變，她的…

「我要先回家了，多謝你今天這餐!」她說話間好像真的是真情流露，只是不覺得我在她的心裡佔了什麼位置，好像只是一個很好的朋友一樣，沒什麼掛念。

「不如我送你回家，剛剛吃完東西，不是太想回家坐下來!」我隨便說一個謊，為的是不想和她這樣快就分開，而且…在這個情緒不穩的情況下，很危險的。

「好!」一天內，第二次送這位美貌如花的女神回家，心內不禁有點歡喜。

「今晚早點睡，明天見!」在離開她家的大堂之際，好像感到後面有點東西撲來。

「多謝你，明天見!」原來是我的錯覺，只是她一句說話，令我有這種妄想出現。
今天這種情形，我想之後都應該不會發生，因為…我和她的關係，應該還是朋友。

鈴鈴鈴…，回家後，什麼都沒有做，只是攤在床上，想著今天和她的總總事。

「糟糕，昨晚連涼都沒有沖，怎可以回校呢!」在我的腦海之中，一定有什麼事是忘記了，但是不理了，一定要將自己最好的，送到每天的鄰座手中，和她…
鈴鈴鈴…，電話響起另一種鈴聲，是關新賢打來的，究竟有什麼事找我那麼急?

「搞什麼!」一拿起電話，什麼都給他說，因為我真的沒有太多的時間聽他說話。

「你不記得今日是什麼日子嗎?」今日，不就是九月三日，有什麼特別事要做?

「不記得，不和你說了，有事要做，等等學校見!」什麼回話的機會都不給他，馬上掛掉他的線，但…他所說的重要事是什麼呢?，我的腦海內都沒任何記憶的…

不到十五分鐘，我就要出門口，現在還要洗澡，吃早餐，這麼多事情，怎會…
鈴鈴鈴…，這次是她打來的，不是有什麼事吧?，不要這麼早就嚇得我失魂落魄。

「喂，你起來了嗎?」一大清早就聽到這把聲音，真的是絕對運氣好的一天。

「起來了，有什麼事?」雖然很想和她一路談一路回學校，但是我這一身臭味。

「沒什麼，只是想知道你什麼時候會回到學校，有東西想給你!」這一把聲音和你說著這一番話，肯定是有什麼想和你一起做，不過一定要先弄好一身的體味。

「應該十五分鐘後就可以，有事要做，一會兒學校見吧!」十萬個不情願地掛線。

說時遲那時快，不到五分鐘，我就可以換好校服，踏上回校之路，將剛剛新賢所說的事全都拋諸腦後，只是想著一會兒樂甜會有什麼東西給我，不會是一個吻吧!

「新賢!」回校一見到好友，就過去打招呼，不過他看我的眼神，好像有點不妥。

「發生了什麼事?」我還是一臉無知地看著他，究竟我犯了什麼錯或是有事發生?

「德銘!」一把清甜的聲音在叫我的名字，是樂甜，她的手上…好像有什麼似的。

「看你這個樣子，應該未吃早餐吧，那就好了，昨晚和你談完之後回去有點時間，便弄了些餅乾，快點吃吧!」原來她手上的是一塊塊曲奇餅，好像很好味似的。

「那我吃啦!」看著她的樣子，好像很想知道味道如何似的，但在我吃光整盒曲奇餅的時候…，老師就到了，所以我便留著那種感覺，在適當的時候才告訴她。

「餅的味道可以嗎?」剛剛開始上課的時候，她就問我這個問題，我便如實相告。

「可以啦，不過…好像甜了些!」這的確是我的感覺，不過好像是因為她弄的…

「是呀，那我下次再弄給你吃吧!」聽到她這一句，我的心已經被她拉走一片了。
叮噹叮噹…，學校下課的鐘聲響起，代表現在已經是小息，終於可以休息一下。

「死仔!」新賢的聲音由遠至近，很明顯，他這句說話是說給我聽的，究竟…

「幹什麼，我沒有什麼事得罪你的。」我再一次說明根本就沒有任何事隱瞞他。

「還敢說沒有，昨晚有人影到你和她一起」新賢的手指指在我旁邊的位置，並續說「你們兩個沒任何事，又怎會夜晚還在一起，而且她還要在哭哭啼啼。」

這我又沒什麼事好說，因為就算是答應了朋友不可以說的，更何況…我是答應我女神什麼都不可以說，所以我便沒有回話，沉默是金，但在他的立場，即是默認…

「沒說話好講啦…!」他的說話令我意識到，好像想全班的人都知道這件似的。

「你要說，好，我就爆你的女神出來。」幸好我也知道他和全校的女神有一手。

「你…在要脅我!」聽他的語氣，應該是不服這個結果，但卻沒有什麼抵抗之力。

叮噹叮噹叮…，這個時候傳來上課的鐘聲，令我們的說話都到此為止，沒再說…

「還有沒有事呀!」樂甜回到位置上，見她的心情好像好了不少，便立即問道。

「沒事了，多謝你昨晚的陪伴。」她的微笑令我的心再次溶化，可以不吃甜點了。

在這個時間之中，都不知道是不是在學校，只知道，在我旁邊的，是我的女神。

「現在…」聽到老師的說話，我就知道，有事要發生，老師繼續說道「選出男女班長，大家提出男女各一個人選，再進行投票!」聽到老師的說話，我有興趣了。

「老師，我要選!」聽到我旁邊好像傳來什麼的聲音似的，所以我便快快舉手。

「好，現在只有各一個人選，還有人要選嗎?」老師立即說出我們兩個的人名。

「這就好啦!」正當我興奮之際，突然有一隻手舉起，是什麼人來的，醜男生?...

3

「好，女生們都不想選嗎?」看到女生們都沒有人再舉手，老師便問在座的女生。

「那好吧，女班長就決定是謝樂甜，男班長由你們投票決定吧!」待了兩分鐘後，老師便說出這個令我們頭痛的決定，因為…我和那個好像是女生的男生，在班上的朋友都不多，所以…這次的爭奪，好像是為了和我女神一起工作的唯一機會。

「主席，你出來幫忙點票!」老師呼叫在剛剛選出來的主席—關新賢出來點票，那…我不就會少了一票…，老師，你不要這樣玩我吧，少了一票我可能會敗的…

幸好的是，新賢的女朋友們，都有兩個在班內，票數…應該不是一個朋友吧。

「好，那我們先來投陳樹坤同學的吧!」新賢說出一句話之後，好像有幾隻手…

「再來的是趙德銘，大家投票吧!」新賢說語未落，已經有十多隻手已經舉起，我旁邊的樂甜，也有舉手，難道她對我的心意，真的是這樣的嗎?，或是朋友的…

「好，我現在宣佈男班長的人選就是趙德銘同學，女班長就是謝樂甜同學，你兩個要為班上的同學好好努力!」老師的宣佈，令我向著旁邊的樂甜，報以微笑。

「接下來的…」老師繼續說道，但是…我覺得好像給一對眼看著，是錯覺嗎?
叮噹叮噹…，過了不知多少的時間，聽到為第一個小息敲起訊息的鐘聲。

「恭喜你呀，可以和你的女神一起做…事!」這個新賢，好像想著什麼壞事似的…

「多謝你兩個投票給我。」我向著新賢的兩個女朋友答謝，不理那個可惡的新賢。

「不用多謝，我都想看到你找到女朋友的，不用日日痴住我的新賢!」朴恩悠看著我的表情好像…有點想殺了我似的，究竟她和新賢的關係 ，去到什麼的地步?

「好啦，快點和你的女神談談應該有什麼要做吧!」方芷淇好像看著有點感覺…

「有什麼需要做呢，現在還是剛剛開學，一定沒什麼大事要忙吧!」我看著女神的樣子，真的是需要那麼快…就和她聯絡嗎?，就算真的想和她發展為男女朋友，不過…現在這個環境，好像不是一個適當的環境，還是看定點才和她談談情吧。

叮噹叮噹…，正當我想去洗手間的時候，突然就響起上課的鐘聲，難道這是命運!

「你想吃點糖嗎?」看到她的樣子，手上拿著的糖，是多麼甜的一個境況。

「不用!」其實我也想吃她手上的糖，但是…看到這個樣子，究竟就不用吃什麼。

「好吧!」聽到我的說話，她好像什麼都沒有發生過似的樣子縮回那隻手，但我好像看到她心內在想「為什麼他會拒絕我，難道他…不喜歡我?」，難道真的是…

「同學，你們有沒有什麼人選去當這幾個職位?」黑板上，還有幾個職位空出來，其中一個就是資訊及科技專員，專門負責IT的事務，這個職位會有什麼人做?

「我想做文書!」聽到一把熟悉的聲音響起，再看到她的樣子，是新賢的女朋友。

「我要做財政!」不到一秒鐘的時間，另一個女朋友也舉手說道，難道新賢的威力真的是這樣大，令他的女朋友都…一起去做班會的成員，應該不會只是這樣。

「好，還有兩個位置!」剩下一個康樂和那個沒人會做的IT專員，會是什麼人做?

「開心果，你去做康樂吧!」突然一把聲音傳到我的耳中，是胡宥婷的好朋友。

「快點啦，不然你的"男友"給人搶走啦!」繼續說下去的女生，是班上的長舌婦…

看到宥婷的樣子，臉上已經有一大片的紅暈，但如果她不舉手的話，不能做康樂…

這個時候，一隻手舉起來，好像就是剛剛和我爭做男班長的那個男生，不會吧!

「老師，IT專員就等我來做吧!」那個叫陳樹坤的男生，是一個IT高手來的嗎?

「我推薦胡宥婷做康樂的位置!」我立即舉起手，希望讓宥婷可以完自己的心願。

「wow!!」兩個女同學聽到我的說話，立即向著宥婷的位置起哄，而她…的臉上又多了幾份紅暈的感覺，是我的錯覺，還是我真的喜歡她呢?，但…我有女神了。

「趙德銘，究竟你的心內，女神和她的位置，究竟誰比較重要，你一定要清楚!」幫宥婷說完那句話後，我看到旁邊女神的臉上好像多了兩道淚痕，是這樣嗎?

而在同一時間，我也感覺到有三雙眼睛在看著我，應該就是新賢和他的女朋友。

經過了三十分鐘的時間，這天的堂也上完了，究竟我應該和女神並肩而行，或是…

「趙德銘!」一把女聲在我後方響起，是胡宥婷在叫我，難道她要在眾人前表白?

「是!」我好像什麼都不知道似的樣子，硬著身子，看著她臉上的紅暈等待…

「多謝你的幫忙!，還有…!」我知道她下一句是什麼說話，所以便箭步離開!

「我愛你!」這三個字，在我離班房五米的時候聽到，不知女神聽到後有什麼反應，不過…在這個尷尬的時候，都是不要見面，因為…如果她問起，我都不知怎…

「你還要去什麼地方!」新賢的聲音再度在我身後傳來，究竟他這天發生什麼事?

「去什麼地方都不關你的事，如果給你兩個女朋友見到我的話，一定會殺了我!」我看著新賢身後的位置，好像真的見到兩個女朋友的背影，所以我便快步離開。

「德銘!」聽到他還在叫我，但我都沒有理會他，這樣子，我都不懂應該怎處理…

「他呢?」這個時候聽到女神微弱的聲音傳到我的耳邊，但因為我的速度已經達到一個地步，不可以停下來，而且…如果現在和她見面，都不知應該說什麼。

「今晚才和她聯絡吧!」心內是這樣想的，但…我都沒心理準備去面對這件事。
回到家，我便一腦子都是女神的笑容，她的聲音，在我的思想中揮之不去。
鈴鈴鈴…，電話在這個時候響起，應該都是我的豬朋狗友找我出去踢足球或是…

「各位團員，明晚的練習將會改為今晚，如果有什麼人不能出席的話，請在這裡說一聲!」原來是樂團的團長，都忘記明晚是有排練，今晚?，也好，就用音樂來思考一下我下一步要做的事，反正…宥婷都好像暗戀我幾年了，應該要來個了斷。

兩小時後，我回到位於黃埔的排練室樓下，在那裡…，我遇到日本來的團友。

「你好!」雖然我們是同一種樂器，亦都是同一排的，但聯天的次數屈指可數。

「你好!」我有氣無力的回應，好像觸動了她的神經，已經有一隻手捉著我。

「看來你有戀愛的煩惱，不如現在去談談吧!」她已經一隻手拉我走出大堂。
雖和她認識的日子不長，但…為什麼她看了我一眼，就可以看出我有戀愛的煩惱?

「你有什麼事都可以和我說的。」雖然和她真的不是太熟，但如果不說的話…，我的腦子一定會裂開的，所以…我想了幾秒，便將整件事都和她說了一次。

「你的心內在想誰呀?」她的一個問題，好像就說穿了我想的事，但真的想不到…

「其實我都不知道心內的想法，但每次看到我的女神，都會有種想保護的感覺，但另一個就沒有這種感覺!」我把我現在心內的想都說出來，希望她能給點意見。

「這不就是你心內的想法啦!」她再一次把整個事實拋到我的身上，真的是這樣?

鈴鈴鈴…，這時候電話收到一個訊息，是女神傳來的?，還是宥婷傳給我的?

4

「我知你不喜歡我，但我一直都會在你身邊的。」原來這個訊息是宥婷傳來的…

「你…」看到她的訊息，我都不知道說什麼才好，因為她是第一個對我這樣好的…

叮叮叮…，這個時候收到一個訊息，這個鈴聲…是為女神設定的愛上你萬歲!

「你現在有沒有時間?」看到這個訊息，後面又有幾個哭哭的符號，難道又有…
我這個好像是一個兵仔角色的男生，當然立即回她有時間，並想著應該怎樣回應宥婷這個對我這樣好的女生，因為我活了這麼久以來，她是第一個對我這樣好。

「一會兒在我家樓下等吧!」樂甜的訊息，令我有點心動，是對我真的有感覺嗎?

「那我先回去了，如果你一會兒去樂團的話就幫我和團長說聲吧!」不知不覺談了差不多兩小時，我想樂團應該都差不多完了，所以我便告別詩音，回去找樂甜。

叮叮叮…，Whatsapp又收到一個新訊息，這是…一個我不常聽到的鈴聲來的。

「仔，你的爸爸在外地發生了些事，這幾天你就一個人過吧，你的桌上有點錢，你要省著用呀，還有不要經常在家吃吧，家中還有些菜，你自己照顧自己啦!」原來是媽媽傳來的訊息，不知這次爸爸發生了什麼事呢?，希望他沒事就好了。

叮叮叮，又是一個熟悉的鈴聲，代表是宥婷給我的訊息，究竟她又有什麼想說呢?

「我知你很忙，但希望你能夠回我的訊息，因為我真的很想和你一起!」看到她的訊息，我的心又是一痛，究竟應不應該接受她呢?，但我對她的感覺只是兄妹…

「剛剛在回復其他人的訊息，其實呢…，我對你都是有感覺的，不過…我只當你是妹妹，不過我們一定是好朋友…」正當我想這樣回復，又有一個新的訊息彈出!

「你不用回復我了，我已經知你想說什麼，如果你不接受我都沒關係，因為…我想你繼續當我的傾訴對象，可以嗎?」後面加上兩個祈禱似的符號，代表祈求。

「當然沒問題，因為…我們是好朋友!」我們已經認識了三年，不是朋友是什麼…

「多謝你!」雖然看到她這樣回復我，但是我知道她的心內一定不會好過，但…在這個情況下，我還有什麼可以做?，只可以繼續和她談天，作一個舒緩作用。

不知不覺，106號巴士已經回到黃大仙巴士總站，我便馬上下車，走到龍達樓。

「德銘!」當我走到少年警訊會所附近時，聽到好像有人在叫我，是樂甜的聲音!

「這邊!」看到她的臉上，好像有哭過的跡象，上次是心愛的動物死了，這次是…

「傻瓜，這次是什麼事呀!」看到她臉上好像又有一顆顆淚珠慢慢掉下到地上。

「其實沒什麼事，不過想找個人陪下我!」看到她的樣子，好像發生什麼事似的。

「好，不如我整晚都陪你，好不好?」她的樣子，好像真的很不妥，不過如果她不想說出來的話，我也不會勉強她，因為在我心目中…見到自己喜歡的人流淚會!

「德銘!」在這個時候，她又把我的名字說出來，是不是想知道我在聽她說明呢?

「什麼事呀!」我這個時候才發現，對住她時候的聲音好像對其他人有點不同。

「你今天家內沒有人嗎?，可以陪我整晚!」她好像一把關心我的聲音似的。

「我的爸爸出了事，所以媽媽去了看他，這幾天整個家都只得我一個!」我把整個情況都向她說明了一次，接下來她的表情好像轉為另一個樣子，有什麼事呀?

「這樣就好了!」接下來兩天都是假期，她好像也有什麼事向我說似的，但…

「不如呢…」她的樣子由哭樣轉成尷尬的樣子，究竟是什麼事呀，難道是…

「不會的，我們也不是識了太久，一定不會是這樣的。」我在心內勸自己平定。

「其實呢…，我家這幾天都只是得我一個，不知道…你可不可以給我去你家住幾天?」她現在就說出這句說話，究竟她的心是怎樣想?，我也不知道怎樣回她才好…

「話就是這樣說，但是整個家…都是很亂，而且…你的家人不會擔心你的嗎?」我希望讓她知道，去男生的家不是不行，但如果要過夜的話，會很危險的。

「擔心什麼，他們都不理我，每天都上班上班，幾乎一星期都沒什麼聯過天!」說到她的家人，好像很怒氣地罵到，原來…她在學校的樣子是裝出來的。

「可不可以去你家住一兩天?，只是這兩天假期就可以了!」她的樣子令我感到一個很溫暖的感覺，而且…如果和她相處兩天可以的話，說不定可以繼續發展!
想到這，我的面頰好像開始發熱，不能給她看到的，一定不可以，如果不是…

「究竟可不可以!」她的面頰開始向我發動攻勢，這個女生…為什麼會這樣主動?

「如果我說可以，你會怎樣?」首先說了我自己心內的想法，希望得知她的反應!

她聽到我的回應之後，立即跳起來拍掌，好像真的可以到我家過兩晚似的。
其實我心內的想法，都是希望可以和她獨處兩天…，但我們只是相識不到兩天，這麼快就住在一起，如果給同學發現的話，一定大做文章…，而且在附近…

「那我現在就回家收拾東西，你在這裡等等我!」正當我想回絕她的時候，聽到她說了拋下這句話後便快快跑回自己所住的大廈內，真的回去收拾所需的東西?

「慘了，這次真的慘了，如果這兩天有什麼事的話，我怕同學會大做文章!」在附近住了不同同班同學，還有不少是熟悉的其他同學，所以要行動都要前後腳!
叮叮叮…，電話又收到一個新的訊息，這次是誰呀，都差不多是十二點了，究竟…

「你明天有沒有時間，我有點事要找你幫忙!」這個新賢，什麼事要找我那樣急?

「有很重要的事嗎?」不是我不想去幫，但如果給鄰居知道有女生入住，那就…

「你沒有空?，那沒事了!」後面加上兩個肯定的符號，令我覺得這件事，好像有點不妥，但…在這個時候，樂甜帶住一個好像是書包的背包回到我的身邊，馬上說「快點走啦，我很想去參觀你的家!」看她的表情真的好期待入住我的家似的。

「好好好，不過…我想講明，這兩天你最好都是在家，因為我怕…如果是鄰居見到你，我怕有什麼…其他事會發生，所以除了我和你一起下樓，如果不是的話你自己就不要出去!」我和她說了這兩天在我家住的規則，但她好像什麼都不理。

「甜甜!」我這都是第一次說這個名字，因為在她面前我不敢說這個親密的名字…

「什麼事?」聽到這個名字之後，她以甜美的笑容回應我的呼喚，真的很美!
看到她的笑容之後，我已經忘記了應該要說的事，但我都希望她可以安分住在…

「銘仔，你回來啦，這位女生…」看更看到我的樣子，便和我打招呼，但看到跟住我後面的女生時，好像有點驚訝，也是的…，這麼晚回家，還帶上一個女生。

「這個女生這兩天都會在我家住，但你不可以和我媽說的。」知道這個看更也是個口密的人，所以…我便拜託他，在我媽回來的時候，不要說太多我們的事。

「當然啦，我絕對不會說關於你的事的。」他向我下了這個諾言，我也相信他了。

這個時候升降機到了，我便和樂甜雙雙踏入升降機，開始了我們的同居生活。

「銘銘，可以這樣叫你?」回家後她這樣問我，究竟是不是想我有進一步的發展?

留名支持

你可能係第一個或者最後一個留名者 我代作者多謝你

第二章:同住的感情 1

「當然可以!」給自己的女神這樣叫，真的是不可得的機會，只屬於我們兩個的…

鈴鈴鈴…，是誰在這個時候打來，根本是一個爛掉的人，是什麼人這樣不懂做人。

「德銘!」這把聲，一聽就知道是新賢，但在這個時候，我才不想聽到他的聲音。

嘟嘟嘟…，聽到他的聲音後，便快快掛線，我相信在他的耳邊，應該是出現這樣的聲音…，對不起呀兄弟，在這個時候…，我不想有任何人打擾我和女神的時間!

叮叮叮…，Whatsapp現在收到訊息，我相信是新賢傳來的訊息，不過…我才不想…

「什麼人來的?」樂甜的聲音傳來，我相信她是聽到鈴聲的響起，才問我的。

「新賢來的而已，不需要理他!」我輕描地回應著她，亦都一直為她準備床舖。

「我先去洗澡!，你需要用洗手間嗎?」看到她已經拿出了一套衣服，準備走到洗手間，現在我的心內…，竟然想起了她洗澡時的情景，不行不行，我不應想這些…

「不用了，你早點去洗澡，我幫你舖好你今晚睡的床舖，一會兒你睡我的床吧!」我花了五分鐘將自己的床鋪，就已經轉換為…一個女生的床鋪，花花的床鋪!

「你一會兒睡我的床!」看到她已經穿著另一套衣服走出來的時候，我再說一次。

「那你睡那?」她看著我的床，又看看房間內的擺設，好像有點臉紅似的樣子。

「我睡我爸媽的床就可以了，一會兒我叫你起床去吃東西吧!」雖然媽媽有放下金錢，但都只是夠我自己吃三天，所以…我明天一定要買些東西回來煮飯才行…

「那早點睡吧!」雖然現在的時間已經是…兩點，但我們的體力…都還有大半。

「德銘!」聽到一把聲音好像在叫我，是樂甜的聲音，她還沒睡嗎?，不是這樣的…

「傻瓜，你還沒睡嗎?」我也不是太累的關係，所以…便一步步走到自己的房間。

我走到在睡的樂甜身邊…，睡得正甜的女生…，是在發開口夢?，或是在呼喚我?

「傻瓜!」在我離開房間之前，忍不住在她的額頭上吻了一下，是我對她的愛意!
在整個晚上，我也想…睡得著，但…在這個家內，只有我和女神在這裡，所以便…

「德銘!」還有這種在叫我的聲音在空氣中迴盪，是一種愛我的前奏，還是…

「不理她了，起來的時候吃什麼好呢?」雖然在心內是這樣想…，但真的可以…
鈴鈴鈴…，不到一會兒的時間…，是一會兒?，還是已經是早上了，我也不知道!

鈴鈴鈴，繼續的鈴聲，令我不得不醒來，雖然我知道，這天已經是同住的第一天…

「呵欠!」我到現在還是有點睡意，不過…我知道現在這個時候，一定要醒來了。

我先去刷牙洗臉…，準備好自己的樣子，才去見…這位剛剛睡醒的美人兒。

「甜甜，要起床了!」今天是第一天和她一起同住，心情難免有點緊張，不過…

「咦…，原來已經天光了，早呀德銘!」她好像已經不記得昨晚做的好事了。

「好啦，你快點去刷牙洗臉，一會兒出去吃早餐和買點吃的!」我把今天事都…

「知道啦，你計劃就好!」她看了我一眼，便快快走到洗手間…準備自己的儀容。

花了三十分鐘，她終於完成了自己的儀容，變回平常人見人愛的女神樂甜了。

「好啦，你去換衣服吧，差不多時間要去買東西了!」看到她的樣子，昨晚我想…

「我可以走了!」看到她換了一身輕便的裝扮，真的很適合今天的活動了，嘿…
我們先走到一間茶餐廳，吃了平常的早餐，再去一間超級市場…買了吃的東西。

「我們今晚吃什麼好呀甜甜!」雖然我自己不會煮好的東西，但也想她吃得好。

「喂!，我不是你老婆呢!」看到她的臉紅得像一個蘋果，好像真的是喜歡我?

「老婆!!」我在玩似的樣子，猛叫她「老婆」!!，其實…她是我老婆的話就好了。

「不要玩啦!」她的臉再一次漲紅，這次已經變成了一粒…成熟了的車厘子一樣。

「你今晚想吃什麼?」雖然我的廚藝不可以算得上是什麼大廚，但也不是太壞吧!

她想完又想，都想不出今晚想吃什麼，為免我們兩個在超市比同學見到，所以…

「那今晚就等我來想吧，你今日的任務…」我向她奸笑了一下，便續說「就是要想想明晚的晚飯，因為…你明晚吃完晚飯就要回家了。」雖然很不捨，但沒辦法!

「不要呀!」一邊離開超級市場的時候，她一邊說著這句子，是真的不想離開?
雖然我真的不想好離開，但她的家人一定會很擔心她的，所以我不可以留她太久。

「算吧，我們回家放下東西後，不如去其他地方逛逛?」今天是星期六，所以我希望可以和她做一天的情侶，話說…如果我們真的是情侶就好了，那就可以…

「咁…不如我們今晚一起煮飯?」她好像知道我在想什麼，便想目的地時說了…

「都好…」聽到她說這句話，我都有點點臉紅，但我當然是別過臉，不讓她看到。

我們走了一會兒，就回到這兩天是屬於我和她的家，進去後…就攤在梳化上。

「甜甜，其實…你是不是很想在這裡住下去?」我問了一個很重要的問題。

「是就是…，但我不想給同班的同學知，更加…不想給我和你的家人知道。」我知道她的家人管得她很嚴，所以我也想想個辦法給她住在我家，但想到現在的…

「那為什麼你現在可以出來住的?」現在這個情況…，應該是可以出來住的唯一…

「你不提我也想不起，爸媽也不在家，所以才可以這樣做!」我們兩個相視而笑。
說罷便將剛剛買回來的東西分門別類地放在適當的位置，再回到梳化上休息。

「不如出去逛逛，在家很無聯!」雖然看住她，看一整天都不會覺得悶，但這樣…

「不如去尖咀!」突然腦部傳來一個靈感，我們兩個便異口同聲地說出這個句子。

兩個人的默契，是不是天注定的呢?，或許…只是一個巧合，但我深信不是巧合…

我們兩個一路計畫這次出門的行程，一路走到黃大仙的巴士總部，乘坐9號巴士。

「很累呀!」等了差不多十五分鐘，還未有巴士的到來，究竟這次是什麼事呢?

「你坐下來吧!」我將自己的大腿變為一張好像是很穩住的椅子給她坐下休息。

「好!」她一看到我這張人肉椅子，便急不及待想坐下來，這難道是情侶的舉動?
咔嚓咔嚓!，聽到這種聲音…，我就知道應該有人在附近拍照，是什麼事發生呢?

「你聽不聽到好像有拍照的聲音?」我問在我旁邊的樂甜，希望得知是不是真的。

「好像有!」她的回應，給我的感覺就是這裡已經有被發現的危險，應該要走!

「快點走吧!」我對著她說，希望得出一個我們兩個都覺得是對的共識才去實行。

「有巴士啦!」在這個時候，我聽到她的聲音興奮得可以把所有人的耳朵都弄聾。

我們便快快上巴士，雖然巴士還有很多空位，不過不知道是什麼原因，還是坐在一起，這是…一個成為情侶的前奏?，還是我真的是那麼想保護她，不想她受傷?

在車內，我們談了很多自己的事，令對方都更加熟悉自己，越熟悉她，越是感覺到心內不知是什麼的感覺越是湧上心頭，但…我知道，我自己更加想保護她一生。

「下一站…香港文化中心!」聽到這個站的名字，我就知道是時候應該要下車。

「甜甜，我們要下車啦!」在我這個時候，我才感覺到…好像有隻手在我的手上…

2
「真的需要下車了?」我聽到一把好像是剛剛起床的女生聲音，是樂甜的聲音來…

「是呀，快點下車!」我一句說話，把樂甜的精神都叫回來，但心內都未有行程。

「好!」她的回應快速，好像是提醒我應該要提出這天…應該要有的行程。
我們下車後，到達了香港文化中心，所以…便在入面走走，想著今天的行程。

「甜甜!」我叫著她的名字，希望她可以給點意見，今天的行程我真的想不出。

「其實我想去買書，不如上誠品吧!」她提醒我，尖沙咀星光行新開了一間誠品。

我們便走到星光行的誠品，這才令我想起，自己身上好像有兩張星巴克卷。

「甜甜，你想不想飲咖啡?」我在銀包內找到兩張星巴克卷，不過也要看她的…
我看到她的樣子，有點嚇壞了，因為…她的樣子變得好像很恐怖，現在才見到她手上拿著一本恐怖小說…，原來這位女神…，有著這樣的一面，很可愛的說。

「你喝不喝咖啡?」看到她的樣子，真的想笑又不敢笑，不過心內又是一甜!

「好呀，我要一杯熱的Mocha!，謝謝!」她看到我手上的星巴克卷，甜甜地說。
她還在…那個位置等我，而我就往旁邊商場的星巴克購買兩杯的咖啡。

「你的mocha!」看到她真的是很專心在看書，我也不好意思打搞她，只好看著她。

「幹嘛一直看著人呀!」她好像發現了我的視線，便一把嬌嗲的聲音來回應我。

「很可愛呢!」聽到這把聲音，我真的忍不住著將自己心內的第一個想法說出來。

「咦…!」她的聲音令我感到…她好像發現了什麼好東西似的，所以便跟上去。

「你看，這東西好像很適合你呢!」她說著這句話，但我的視線還在她身上。

「看夠了沒?」好像被她發現了，便一手打我的頭，是被關懷的感覺，還是我ff?

「什麼呀!」不好了，一定要快點離開誠品，不然的話…，我今天會只看著她!

「你選好了買的書嗎?」希望可以快點離開書店，所以我便快快走到付款處。

「你不要買書嗎?」雖然我真的想買書…，但在她面前，我不敢買那本想買的書…

「沒有書想買，這張會員卡你拿去用吧!」在我的銀包中拿出誠品的會員卡。

「你什麼書店的會員卡都有嗎?」她想起之前在大眾書店也是有會員卡地問。

「不是呀!」看到她用一把羨慕的聲音問，這令我…的臉都紅起來，便輕輕回答。

看到她已經在付款，所以我便走到一旁等她出來，一邊在想想一會兒我們的去向。

「搞定，這張卡還你!」聽到她的說話，令我的思想都抽回來，但一會兒的地方…

「一會兒應該去什麼地方?」她可愛的笑容也令我的心再一次溶化，差不多死了。

「…，不如去通利琴行逛逛?」今天的行程，可以說是盲無目的，但和她一起…

「也好…，我也聽過你好像是音樂能手，你說…如果有人肯為我寫一首屬於我樂曲你說多好呢，而且有歌詞的話，我相信我會愛上他的。」後面這一句，令我心內的血再一次湧上腦，如果只是一首樂曲，我沒問題的，但如果要填詞的話就…

「等我，我一定會為你寫一首歌的。」我在眾多誠品職員面前許下這個承諾。

「一言為定!」我很快就可以寫到一首曲出來，但歌詞部分…可能要兩個星期!

我們並肩走到位於金馬倫道的通利琴行，途中我不時望向她的臉，希望有靈感。

「我想先自己看看，一會兒去找你!」雖然知道她自己一個逛的話會很悶，但…
我走到一旁，希望可以找自己的好兄弟幫忙，不過他的中文能力好像有點不濟…

「怎樣呀!」這個時候她整個人撲上來，我感覺到下身好像有點反應，是這樣嗎?

「沒有東西合適嗎?」看到她的樣子，我還以為她也是一個有音樂底子的人來。

「我是想學，但…我的父母這麼忙，都沒時間理我，就算有…都不會談到這個話題!」看到眼淚滿臉似的她，應該真的是一個想學音樂卻家人沒有理她的一個人。

「不怕，我教你，不過…我不懂鋼琴!」正當想說出不怕，才記得自己不懂鋼琴。

「傻瓜，我現在不是太想學，只是希望…」面紅紅的她，應該是等待一個送歌給他的男生，我想如果我能夠送她一首歌，她的心…就會在我這邊，真的可以嗎?

「不如走嚕?」其實來琴行，我不是有什麼東西想買，只是想來吸引她的視線。

「我有點餓!」離開琴行後，看到對面有咖啡餅屋，她就說出這句令我想吃的話。

「不好在這裡吃，走遠點點有小食或者甜品。」聽到我的說話後，她的眼睛發亮。

「要走多遠的?」走了一會兒，她已經有點點的微言，這個女生應該不是這樣的。

「很快，過了這個街口就是了。」幸好已經走到九龍公園近童軍總會的出口了。

說時遲那時快，我們已經走到松記糖水店的門口，便快快走追去，嘿，女生應該差不多個個都有另一個胃，是用來裝甜品的，我想…她應該都是其中一個。

「我要SUMMER!」不用想的我，很快就說出一個甜品名，但她還是一臉迷惘。

「我要這個吧!」三分鐘後，她指著一個甜品，向我表示想要這款甜品，這是…
很快就下單的我們，在按著自己的電話，不是沒話題，只是在電話內談話…

「你們的甜品!」一個職員的聲音令我們得知甜品已經送到桌上，要開動了。

「我可以吃點點嗎?」看著她那碗紫米露，真的是很少，難怪她會想吃我的…

「當然可以!」我用我的匙羹將點點的雪糕放到她的咀邊，彷如一對情侶。
她吃後才知是什麼事，但見我的樣子好像什麼都沒改變，還用那隻匙羹吃東西。

「傻瓜，吃過的，不如用我的。」看到我的舉動，她臉紅紅地看著我的一舉一動。

「不緊要啦!」其實我就是想吃女神的口水，因為…我一生一世都會聽她的話!
她的臉越來越紅，好像是知道我的意思，不過…她對我的心意會有上升嗎?

「為什麼…他要對我這樣好，是喜歡我?，不會的不會的，有一個好像暗戀了他這麼久的女生都看不上眼，怎會看得上我，但…為什麼會給我去自己的家住呢?」樂甜自己的心內在想著我的想法，但…他們的愛情真的可以這樣順利發展下去?

「好味呀!」她吃完自己的東西，就說出這句話，她那碗不是普通的甜品來的嗎?

看到她滿足的樣子，令我也心感滿足，因為…女神的滿足，就是我快樂的來源。

我立即拿出一張一百元，希望到外面結賑，她…在這個時候卻拿出五十元紙幣。

「不用啦!」我向她說明這天的洗費我的，明天的洗費是她的，所以她便接受了。

嘿，明天的洗費…最多就是一個早餐，之後的…都是在家吃，就不用太多錢吧!
吃完這個甜品，差不多是三點的光境，所以我們便到佐敦地鐵站，乘車回家。

「今天很好玩!」雖然不是去什麼地方，但和女神去的話，就能令我的幸福快樂。

「傻瓜!」樂甜回了一句說話之後，便和我兩個人在廚房，開始為今晚的晚餐作準備，幸好的是剛開學不久沒有功課，所以今晚的晚餐，就是我們兩個的時間!

這天的晚餐不是什麼大魚大肉，只是一碟菜心加一個蓄茄牛肉，就是一餐了。
鈴鈴鈴…，電話響起，這是樂甜的電話，究竟是叫她回家，或是有什麼事找她呢?

lm

lm加油

thx

3
「是，原來這樣…，那我這幾天都在朋友家過夜，可以嗎?」聽到她這樣的說話，就知這幾天，她的家人應該不在家內，所以才會想到我的家住，那接下來的幾天?

「怎樣呀?」看到她聽完電話的神情，好像有幾樣東西要說，所以我便洗耳恭聽。

「爸媽說這幾天都不會回來，所以…你可不可以收留我多幾天?」她這樣說道，和女神多住幾天，我求知不得，但我的媽媽，應該這幾天會回來的，那我很難做…

鈴鈴鈴…，這次到我的電話響起，俗語說"日頭不要說人，夜晚不要說鬼"，我就覺得應該是"不要說人，不然會來找你"，因為打來的人，正是我的媽媽。

「喂媽媽，爸爸現在怎樣?」希望以最快的時間得知爸爸的情況，其實…我就想知道媽媽什麼時候會回來，因為我想知道和女神同住的時間還有多少，這是…

「我星期三就會回來，是呀，我將二千元入了你的戶口，我怕你不夠錢化!」媽媽的說話，令我和女神同住的時間，可以多兩天，即是…感情增進的時間變多了。

「好，好，星期三見!」和媽媽說再見後，便和樂甜說了可以在這裡留多兩天。

「這就好!」她聽到後，神情好像變好，我是不是應該找個時間，說出我的感受?

吃完飯後，我們便一起收拾餐具一起清洗剛剛做過的東西，彷如一對剛拍拖情侶。

「樂甜!」我現在的說話，好像有點快，但…如果我們不早點確定關係，那就…

「什麼事呀!」聽到我的說話，她可愛的樣子又出來，令我…更加想吻下去。

「雖然和你識了不是很久，但我覺得…我好像愛上你，你可以做我的女朋友嗎?」我說完整句話，看看她的樣子，又變成一個富士蘋果的樣子，但卻沒有任何回應。

「她是不是不喜歡我?」不過不會的，如果不是愛上我的話，就不會來我家住。
等了兩分鐘的時間，我也聽不到任何的回應，但…卻聽到一下關門的聲音。

「都知道現在表白不是一個好的時機，不知道明天和她的第二天會怎樣呢!」雖然今天的表白好像不是太成功，但…她的臉變為一個蘋果，應該會成功吧。

雖然我的心是這樣想，但真的不知道她的心意是怎樣，這晚我想應該睡不著了。

叮叮叮…，收到一個Whatsapp訊息，是…樂甜，是…樂甜，是樂甜傳來的。

「不知道是什麼訊息呢?」剛剛表白完後都沒有回應我，但現在卻傳訊息給我!

我坐到梳化上，看著她的訊息，她傳來一句「你說真的?，但為什麼有個暗戀了你幾年的女生，你都看不上，為什麼會看上我的?，我有什麼東西吸引你，究竟你是不是玩我，我真的很想知道我有什麼能力令你愛上我!」後加兩個臉紅符號。

「你真的想知道?，不如你出來親口和你說!」看到這樣的訊息，我便走到房門口說，但…好像沒有任何的回應，是在想我會怎樣回應，或是真的是個害羞的女生?

「甜甜，我愛你!，是真的，因為…在夢中，已經見過你，還有你的笑容，已經將我的心溶化了幾次，所以…請你出來，我想吻你!」最後一句，是真心發出的。

「說真的?」她將門微微打開，用一個害羞的聲音說道，好像還是不相信我的話!

「是呀，出來吧，我想…」我都不將自己的真心話再說出來，因為…不想說!

「你…」聽到我的說話後，馬上撲出來把我抱著，而臉上…再次出現兩個紅印。

「樂甜，做我的女朋友，可以嗎?」我向她的嘴唇發動攻勢，一邊說一邊向前動。

「真的?，你說真的?」還是好像不相信我的說話，一臉尷尬地逃避我的嘴唇攻勢。

「還未相信我的說話?，我來啦」看到還是紅紅的臉，所以我便加快嘴唇的速度。

「衰人!!」看到我的舉動，她全身開始僑動，好像想逃離我的魔掌，當然不能啦!

兩分鐘之後，她的僑動開始減少，是不是想答應做我的女朋友，或是有什麼想說?

「衰人，先放下我吧!」她的臉繼續泛紅，其實她對我的心意是怎樣的呢?

「不行，如果放下你之後你走入房，那我怎樣才好!」我堅持不肯放下她。

「我不會，我答應你!」她的說話令我放心下來，但我將她抱到梳化才放下她。
我們兩個分別坐在不同的梳化上，面對對方，都沒有什麼的話可以說得出來。

「甜甜，我真的很喜歡你，由第一眼望到你的時候，已經愛上你，你…可不可以做我的女朋友，我將手慢慢放在她的手上，希望她不要再次拒絕我，可以接受我!

「其實…，我在第一日開學，都有點喜歡你，還有搬來住…，都是想和你有更加親密的接觸!，所以…」她低下頭，慢慢點住頭，證明…我已經成功得到她。

「我想…」她接下來的提議，令我自己都有點嚇倒，因為她想…和我一起睡。

「不過我想…!」我提出一個自己很想的願望，就是希望…可以奪得女神的一吻。

她的臉再次紅上來，又再次點頭，所以我便慢慢…向她的嘴唇進發，奪取初吻。

經過兩分鐘的"吻"戰，我和她的愛意好像更上一層樓，亦都…確認了我們的關係。

「銘，你真的這樣喜歡我?」吻完之後，她還未能確定我們的關係，真的是這樣?

「你不相信我嗎?」我一直抱著她，和她說著我的愛意，一直和她坐在梳化上。
她看著我，真的不能夠相信我的心意，因為我相信她從未想過…我會喜歡她。

「不如…今晚一起睡?」她看著我，我也看著她，接著，她再次提出這個建議。

「一起睡?」我再次說出這個詞語，不過…我的心好像想著另一樣東西似的。

「第一日做情侶就一起睡，你這小妮子，是不是想做那樣事?」我用色瞇瞇的眼神看著她，不過…我的心內，也未有這樣的心理準備，去迎接我們的第一次。

「不是呀!」她用嬌艷的聲音回應著我，令我的心也定了下來，但看著她…卻有…

叮噹!，門鐘在這個時候響起，究竟是什麼人這樣不懂做，阻礙我們感情進展。

「是不是趙德銘先生?」有一個人站在門外叫著我的名字，是不是知道我在家呢?

「你是?」看著他一身的裝扮，應該就是DHL那些負責速遞的人員，但這個時間…

「這個包裹是給你的，請簽收!」聽到他的聲音，應該和我的年紀差不多，但…

「麻煩你!」雖然不知道是什麼事，但我也拿住那個包裹，回到樂甜的身邊。
看著這個不知道是什麼人送來的包裹，我沒有去理它，只是看著身邊的樂甜。

「你真的想一起睡?」回想起她剛剛的說話，我在心內問自己，應不應該和她睡。

「嗯!」她的回應乾淨俐落，沒帶一點的猶豫，根本好像是一早就有這個想法。
我想了想，又想了一會兒，好像又沒有什麼壊處，所以…我便默默地點頭。

「好yeah!」她好像奸計得逞的樣子看著我，究竟她有什麼陰謀，還是未知之數。

叮噹叮噹!，好像又是一個門鈴響起的聲音，究竟今晚有多少個是給我的包裹呢?

「銘，不要理他啦，我很累啦，不如一起入去睡?」她看著我的身體，有點心動。

看著她又看著門口，我的心很亂，但…我想應該不是很緊要的事，所以便和女神兩個走進自己的房間，睡在床上，我看著她，她又看著我，但好像忘記做一件事…

鈴…，手機的鬧鐘響起，今天是星期日，所以我和女神可以獨處一天，但女神呢?

4
「樂甜，你去了什麼地方?」我在心內，想著…她可能在的地方，不過她本又不是住在這裡，如果她自己回家去，我又不能阻止她的，因為可能是個有名無實的…

鈴鈴鈴…，電話響起為她而設的愛上你萬歲，為什麼她現在會打給我的呢?

「甜甜，你去了什麼地方?」看見她打給我，我也心感興奮，原來她沒忘記我!

「我下樓買早餐，你想吃什麼?」她買什麼早餐，我還想煮給她吃，算吧!

「不要買啦，我現在下來，你在樓下的管理處等我，一會兒帶你去吃好東西!」

我聽完這個電話，就知道…她沒有忘記我，而是希望我起來之後，就可以吃早餐!

我快快穿回平常的衣服，便下樓會合樂甜，看見她穿的衣服，這…實在是天使!

「甜甜!」下樓看到她，我便快快將她抱入懷中，如果說"一日不見如隔三秋"，

那我和她…便隔了起碼七日的，即是二十一個秋了，因為見不到她，心中有點空洞。

「你這個傻瓜，我起來就不見你，嚇死我啦!」見到她的樣子紅紅地，不是有什麼事吧?，應該不會的，昨晚我們都一直雙擁而睡，她也沒有什麼的異樣出現。

「又說帶我去吃好東西的，還不走!」她把我剛剛所說的事，我才想起這件事。
我和樂甜兩個走到黃大仙巴士總站，這次並不是乘搭9號巴士，而是11號巴士。

「我們不是要到尖沙咀嗎?」看到這個情況，樂甜以為我這次是亂了自己的思想。

「佐敦那邊有東西吃!」聽到這句話，她也不作發聲，好像有什麼在想似的。
不到五分鐘，巴士已經到來，所以我們兩個便坐上去，這次也是一個雙人座位。

「我想睡一會兒，到站叫醒我。」雖然不知道為什麼她這天會這樣累，但…
看到她睡著的臉，是可愛動人，便拍下來，轉成自己的手機桌面照，嘿嘿。

三十分鐘後便到了寶靈街，我兩便下車，走到順德人，吃著一個豐富的早餐。

「這次的早餐不錯呢，你這個食家，跟住你真的沒錯!」一張可愛動人的臉加上一把令人醉的聲音，我也不知道是不是…給她迷倒，久久未能答上她的說話。

「銘，你在想什麼事呀!」看到我未能答上她的說話，便一臉擔心地看著我。

「沒…，其實我在想一會兒去的地方，是呢，你有沒有什麼地方想去?」其實我根本就是想她會發生什麼事，這兩天的身體情況，好像和上學時的不同，究竟…

「都沒有呀，不過我的手機好像有點問題，你可以幫我看看嗎?」雖然我對電腦這些事不是太在行，不過是手機的話，絕對可以說是專家，家內的手機都是我的…

「沒問題!」我把自己的手機放在桌上，而且跳回桌面，希望她可以看到那張相!

「咦…，什麼來的…」她好像看到了，便將手機拿起，慢慢看著手機上的相片。

「你什麼時候拍的?」她都不知道這張相是什麼時候拍的嗎?，這個傻瓜女生。

「剛剛在巴士上，你睡的樣子實在太可愛啦!!」我回想起剛剛她睡著的樣子。
聽到我的說話之後，她的臉越來越紅，是看到我的關係?，或是有什麼原因呢?

「甜甜你是不是發燒了?」我擔心她的程度，被任何人都多，因為她是我的女神!

「我也不知道!」自己不知道自己的身體情況?，也許她是世界上第一個吧。
我把手放在她的額頭上，希望得知她現在的身體溫度，幸好沒有發燒，不過好像…

「我吃完啦!」在我想想她是什麼情況的時候，她說出這句說話，令我嚇倒了。

「這麼快?」看到她吃完整個早餐，我便快快把整個早餐都往自己的嘴裡灌。

「慢慢吃吧!」看到我這麼快地吃東西，她一臉擔心地道，真是一個貼心的女生。

吃完整個早餐後，我們便到了通利琴行，不過…因為她好像不高興似的，所以…

「幹嘛這麼快就走?」看到我進入不到十分鐘便離開，所以她便問道，但我卻…

「我想到有一個地方是我們兩個一定要到的地方，快點走吧!」雖然我知道今天到那個地方會有點貴，但平時我們都在上學，所以…便今天去吧，那就是…長洲。

我們兩個在尖沙咀碼頭上了天星小輪，而她…好像沒有乘過船似的站在攔杆旁。

「我們要去什麼地方?」看到我好像有了整個計劃，她便問道，但我怎會說呀!
天星小輪已經泊岸，我帶著樂甜走到旁邊的新渡輪碼頭，是往長洲那一個。

「你不是要帶我到長洲吧!」看到碼頭上寫著兩個大字，她終於知道我的意圖。

「當然啦，今天是我們拍拖的第一日，當然要去一個沒有識我們的地方!」我一邊解釋著我想去長洲的原因，一邊拖著樂甜的手，走向碼頭的入閘處拍卡。

聽不到她有什麼的回應，不過她的手，已經把我拖緊，是去長洲而緊張起來?

「不需要緊張，反正…我都不會把你留在長洲的。」我想起家裡還有食物。

「哼!」聽到這個妖艷的聲音，我忍不住笑出來，她根本就是一個引人笑的女生。

「不要笑呀衰人!」看到我的笑容，她再次臉紅令我感到她是一個感性的女生。
在這趟船，我們都在打情罵俏，在別人看我們，應該當我們是感情很好的情侶。

半小時後，終於到了長洲，我記得好像四歲之後就沒有再來過了，原因不要提了。

「有什麼好行呢!」看到這裡的街道，樂甜就已經萌生了這個念頭，所以我便…

「今天不是來行的，是來…」我在她的腰部搔了幾下，續說「儲肥你的。」

「我不要胖呀，如果這樣的話就沒有人會喜歡我的啦!」原來她是在擔心這樣。

「不喜歡，好好，你這輩子就歸我的!」聽到她說這說話，我便快快回應她。

「誰和你結婚，生子!」原來她已經想得那麼長遠，那就好了，這個就是我老婆!
整天我和樂甜兩個都在長洲的街道在穿梭，好像整個世界都只有我們兩個一樣。

「好飽呀!」雖然說整個長洲好吃的東西很多，不過…我當然是吃最好吃的幾樣。

「那麼快就飽?，還有幾樣好吃的，今晚回去不用煮飯就好了。」我提出這個建議，她都點頭稱好，那我們…今天就在長洲吃過夠吧，不過現在時間已經是…

「那麼快就三點啦!」見那太陽好像已經向西落下，便看看手機，之後沮喪地…

「不緊要啦，反正明天回到學校又可以見面!」其實我們現在一起住，不就是日日都不可以見嗎?，傻瓜!，不過我擔心的，就是明天回學校，會不會給人發現…

我們最後吃了紅豆餅及買了兩瓶豆漿，才去乘坐新渡輪，希望可以快點回到家。

「甜甜!」在船上，我想了很多個可能，希望可以和甜甜商量一下，但她又睡著…

「你這個懶訓豬，一會兒回家你一定會睡不著。」她已經伏在我的肩膀上睡著。

船泊岸後，我和樂甜經尖沙咀那邊的9號巴士，回到黃大仙，正當想回家的時候…

「德銘!」一把熟悉的聲音從後傳來，所以我便快快將正牽著樂甜的手放下，雖然我知道這樣她會不好受，但…我不想那麼快就給他們知道我們在拍拖，還有…

新賢找我的幸好不是什麼大事，所以我們很快便可以離他而去，踏上回家的路。

「銘!，你是不是不想給他們知道我們拍拖的事?」樂甜回家後一臉嚴肅地問。
叮噹!，這是門鈴來的?，或是有什麼回來?，媽媽她應該不會那麼快就回來的...

5
「甜甜，你找個地方避一下!」聽到這個聲音，我就知道是一件不尋常的事。

「不要擔心，應該不會是什麼人來的，不如你去開門吧!」雖然不知道是什麼事，但身為男生的我，一定要給女生一份安全感，這…應該就是令她愛上你的原因?

「我覺得應該不會你的媽媽，如果是的為什麼她不自己開門呢?」這句話一言驚醒夢中人，就算媽媽不見了鎖匙，應該都會打電話給我，所以應該不會是她…

「甜甜，你先回房吧，我一會兒會來的。」有她在陪我，雖然會安心一點，但…

「不，我要留在這!」和她不是認識得太久，但…也知道她是一個責任心重的人。

「你…」雖然知道她是這樣性格的人，不過明天上學了，你還不用睡嗎?

「甜甜乖，明天要上學，你不睡的話就沒有精神的啦!」我當她是一個嬰兒般說。

「要睡一起睡!」她真的像一個嬰兒，所以我便輕輕按著她的秀髮，想想要怎做…

叮噹叮噹…，這個聲音一直在耳邊響起，並沒有任何減退的跡象，究竟是…
鈴鈴鈴…，突然的鈴聲，打斷我自己的思想，究竟是什麼在那麼夜打給我呢?

「快點給樂甜回家，不然的話殺了你…」我聽了不到三十秒的電話，就斷線了。

「銘，究竟是誰?」看到我聽完電話的樣子有點問題，樂甜便急急地問。
我把聽到的說話全都說給樂甜聽，不過因為明天還要上課的關係便快快到床睡。

「銘，我很冷呢!」正當我睡著的時候，聽到甜甜好像有點問題地說出這句話。
我便把我身上的披子全都給她，便到自己的房間拿了常用的披子轉頭大睡。

「銘，我要和你一起，什麼人都不會合我心意的。」這個是夢嗎?，或是現實?

「樂甜，為什麼你這樣硬頸，你的父母一早和我的父母定了你是嫁給我的…」這把聲那樣熟的，在什麼地方聽過?，應該不會的，樂甜不會和其他人有婚約的。

鈴鈴鈴…，什麼聲音?，好像是我在電話一早設下鬧鐘鈴聲，難道那麼快就要…

「銘，起來啦，我已經煮好早餐!」樂甜的聲音?，幸好，她還在我的家裡住。

「甜甜早晨!!」一早起來就可以看到她的樣子，一定是我這一輩子最幸福的事。

「快點去刷牙，早餐凍了就不好吃!」聽到她的說話後，我便加快自己的速度。
吃過這頓她吃的早餐，我便和她兩個並肩上學，好像不覺得有什麼問題似的。

「樂甜…，你覺得應不應該將我們拍拖的事向他們說?」想了一整晚，我也沒有任何的頭緒，所以便趁課室沒有什麼人的時候，和她兩個人在討論這件事。

「其實你不想說是因為宥婷吧!」說中我心中所想的樂甜，便一臉死灰地看著我。

「其實…」給她說中我所想的，令我都無言以對，究竟這個女生是什麼構造的?

「早晨!，你們兩個那麼早就回到來啦!」說話的，就是宥婷的好朋友—謝茵兆。

我們兩個都不知道應該怎樣回應她，所以便以笑回應她，又想著我們兩個人的事。

越來越多同學回來，當中包括宥婷和那個好像是在我夢中出現的男生—陳樹坤。

「各位早晨!」老師又到來，令我們都想不到的，就是…學校要舉辦一個舞會…

「甜甜，你懂不懂得跳…社交舞?」雖然我知道如果我找樂甜去跳舞的話，就會…

「我…也不懂呢!」她害羞地回答著我，令我的心…好像被人拉走了一片似的。

「究竟應該怎樣做才好?，我真的很想和樂甜去這個舞會。」我的心是這樣說的。

「老師!」這時候聽到一把女生叫道，這把聲…是全班，甚至是全校公認的女神…

「芷淇，有什麼事?」老師向著那位女神同學問道，應該是一個很強力的問題。

「我想問這個舞會在什麼時候舉行，還有…我想全班沒多少個同學學過社交舞，所以不知道老師你會不會安排一些課程給我們學一下呢?」芷淇真的一矢中的。

「其實舉辦舞會是學校的安排…，不過如果你們想學社交舞的話…，我或者可以和你們的體育老師談一談，看看可不可以在體育課的時候教你們跳點點的吧。」老師想想便答道，根本就沒想過有什麼可以為我們完美地渡過這個舞會的方法。

聽到這個解決方法之後，一眾男同學都向旁邊的女同學作邀請，這個時候聽到…

「銘銘…」會這樣叫我的人…，就只有一個，她就是宥婷，如果我沒猜錯的話…

「你可不可以和我一起去參加舞會?，因為我真的想和你一起跳一支舞，一隻舞就可以的啦，不知你可不可以答應我這個請求呢?，雖然…我也知道你和謝同學…」她好像知道什麼似的，正想說出來的時候，我便將手放到自己的口前面。

之後我便馬上和旁邊的樂甜商量一下解決的辦法，怎料聽到老師的說話，解決…

「各位男同學，我要和你們說一句，只可以選擇一個女伴，所以你們要好好選擇!」聽到老師的說話後，我便輕輕看了樂甜一眼，笑笑地點頭，再回頭看著宥婷說…

「你都聽到老師的說話吧，而且我和樂甜一早說好了一起去參加舞會的，所以…」我回應宥婷的說話，期間…好像聽到我的說話，宥婷的眼淚好像開始流下來了。

「只是…想和你…跳一支舞也這樣難?」她一面難過地說著這句話，接著好像有點說話向著我的方向傳來，其實我也想這樣對她，但老師說過只可以選擇一個…

「趙德銘同學!」這個時候卻聽到老師叫著我的名字，是不是找我有什麼事要說?

「老師，叫我有事嗎?」我覺得，應該是為了宥婷的事，所以叫我出來談談。

「下…，這樣可以嗎?」雖然聽起來是沒有可能的，但…如果這樣可以令宥婷她放下心中的石頭，我覺得不是沒有可能，但…這樣的話我和樂甜的第一支舞就…

「我回去和我的拍檔說說!」我沒有立即回復老師，便立即回到座位和甜甜商量。

「不緊要吧，我可以經常和你練習的!」聽到這樣的話就好了，不過做開場的話…

「胡宥婷同學，你可以出一出來嗎?」鈴鈴鈴…，雖然這節是英文課，但為我們處理所有的事，是老師的責任，所以老師便把英文課改為班主任課的樣子了。

「陳老師!」我比還在位置想起來的宥婷更快走到老師的身邊，說出一個決定。

「這樣就好了，那我就和負責老師說。」她回應我之後，便再次叫宥婷的名字。

「德銘!」我回到位置後，正想叫樂甜的時候，聽到好像有人叫著我的名字似的。

原來是謝茵兆在叫我，究竟她找我有什麼事，因為我…根本和她都沒什麼過節。

「有什麼事要找我!!」在她面前我的態度強硬，面對任何的人都不害怕的樣子。

「你為什麼要這樣對宥婷，你知不知道她在中一的時候已經愛上你，現在想和

你跳隻舞都不可以，你這個負心漢，宥婷真是愛錯你。」在她口中說出的我，原來是這樣的人，那我…還有什麼原因…可以愛上我的女神，一個完美無缺的女神。

「我有沒有你說得這樣壞!」正當我想說出這句話，在我後面…好像有把聲傳出。

「你好啦喎，德銘不是這樣壞，而且…我覺得他是一個好男生。」聽到樂甜這樣說我，我的心也好過些，不過…你不會把我們拍拖的事都說出來嗎?，不好呀!!

「哼，你們兩個在拍拖，你以為我不知道嗎?」什麼，你是怎樣知道的，難道…